冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(8)

上個Post:

有1M HKD/1.5M HKD以上就開HSBC Premier/Citi Gold
HSBC Advance都開到,不過要$800
自己諗開戶原因

呢個Post主要集中討論
低存款要求/無存款要求嘅離岸戶口,證券/投資戶口,Virtual Bank

TLDR
綜合大部分巴打經驗
最少要有個英國/歐洲地址(可以係自己/親戚/朋友/Mail Forwarding地址)
只有香港地址開到部份
有BNO嘅話基本上可以開晒
特區護照都可以開到部分
最好有個外國電話number,下面會講
部分銀行都接受香港電話

美國證券/投資戶口
Interactive Brokers (IB)
有分IBHK同Interactive Brokers LLC (美國)
港版$10000 HKD就開到
不過無SIPC

TD Ameritrade (TD)
有分香港版同美國版

Charles Schwab (CS)
有分香港版,國際版,美國版
國際版有Debit Card (香港地址無,要用其他地址申請)
美國版要SSN
開戶口要最低存款 25K USD
大部分交易免佣金

Firstrade (FT)
無最低存款
大部分交易免佣金
有SIPC保障 (250K USD Cash)
有Debit Card,但係要$25K USD Deposit
美國境外消費有3%手續費

歐洲證券/投資戶口
Swissquote
Dukascopy

滙款選擇
Transferwise
Instarem
Western Union
OFX
Citi Priority (0手續費)
邊間手續費平就揀邊間
通常細數用Third Party
大數TT

想問下which currency ?
個總上限係唔係無得提升？

Dukascopy 😛

ft 網頁寫左唔得

所有加埋
可以提升

有冇巴打可以教路點樣係香港入錢落transferwise borderless account 既外幣balance 到呀 （除左用信用卡💳） 萬分感激

想問下SOFI轉FT 係咪冇得拎轉戶補貼？
同埋冇美元戶口點入錢去FT？ 可以拎現金落分行叫佢轉帳去FT？

唔收，FT講明

好 thx 我試下先

問咩問題都好請，記得先加密

如果想買股票好似firstrade最好可惜個匯款優惠完左

我岩岩發現用transferwise send money 去 revolut 到 再免手續費入反落transferwise 既balance 到 抵過用instarem 跟住再諗諗下不如直接用revolut 啦屌
Btw岩岩申請 revolut 張彩虹卡

唔會架 好易申請到呀 我用bno + 香港電話 就搞掂

3歐都要諗你窮到咁仲搞乜離岸者

無錯，FT 係要你名射比佢先得，TRANSFERWISE 唔接受

剛剛取消 特區護照優待, 咁用特區護照開既離岸戶口會唔會好危險?

外幣dcc 1.95%?

唔知點解同你地講完又得左

其實應揾人係英國開小銀行比人開離岸戶口順便集資幫移民

我試過唔得 佢最後都要refund 我個次用send money 個收款人set 左GBP account 初時accept 左我個transfer 但最後TW sd email 話要搞refund 唔接受轉錢落去

有無方法開美帝銀行戶口？

confirm 咗 East West Bank 唔侵香港人玩
只係歡迎支共居民 屌。

係咪可以試sable

NRA嘅話唔洗諗響網上開到美帝戶口，基本上一定要去分行開。傳統銀行就算開到你都仲要交返W-8報IRS，如果唔係某啲銀行服務會有影響。

Sable好撚流，我用MGM Code開完戶口都冇收到個迎新，然後張實體卡寄撚咗半個月都唔到。另外你可以試Velo/ Passbook by Remity (如果你有美國地址證明嘅話）

利申：上年專程飛咗一轉東岸開咗個美國Citi戶口開心使用中

我上年都專登飛紐約開左個citi 戶口

冇左好耐...不過唔係咩問題

咁都block

5鎊一個月，養一張變色卡

明白多謝指教

啱啱先發覺要拎visa

Citi 要紐約先開到？LA同sfo有無得開？

夏威夷有citi分行？
美國本土啲唐人街分行開唔開到？

pish

再 push

有無East West Bank既資訊？

我都收唔到張卡,
係唔係要入錢佢先會寄CARD

唔太建議，除非一個離岸都開唔到先試試，放少少錢

想問下monzo 而家洗唔洗英國地址？

想請教香港張hsbc premier master 同expat 果張premier master 係咪一樣？見個樣好似

Lloyds要月費嘛

照計唔關戶口事，係關個人既身份事
你有美帝護照/綠卡，你用支銀香港炒美股一樣要抽稅

好撚驚轉唔切走堆人仔 返唔到去 係香港4000 4000咁拎

不太清楚BNO, 我揸SSN,
之前有人話用BNO在香港開transferwise/revolut/barclay.....

求意見

Barclays 叫人入100k但個Min balance 仲係25k喎
應該入完可以轉返走呱
Keep 25k都唔會比人罰錢

電匯去外國最平係咪西聯？

支國卡只准拎4千

下 但開戶已經係入min deposit 100k
香港已經無左 25k 呢支歌仔唱

佢好似話Initial deposit 100k，但international banking 個min balance 要求係25k喎，你確定佢改左要長keep 100k for 香港人？initial deposit應該只係解第一次入錢

咁又唔確定 但頭三個月無100k 俾佢扣錢 唔抵丫麻

Initial deposit 應該首次入錢嗰下啫
之後應該都係跟佢個Min bal. requirement

香港撳人仔？

唉 身家本身都無咁多 點入都無100k

港紙

即時兌？

機拎

我知
但你戶口入面本身係咩貨幣
人仔？
你香港撳港紙即係即兌啦？

係 人仔 即兌

提款應該睇佢比你link 邊個戶口去debit card 喎
就用大貓英國為例，debit card 係連去current account，current a/c係gbp, 所以先會出現要’入錢去gbp戶口’呢個做法。如果佢張debit card 比你link 去其他戶口例如usd saving咁理論上你係可以用張卡提美金戶口啲錢。
另外，如果你有gbp saving a/c，但佢無得連去debit card，咁你應該係入幾多錢落去saving Account 你張卡都攞唔到錢，除非轉返去current a/c或者佢比你link saving 去debit card。
所以應該係話，如果你想用張debit card提款，你要入錢去連左去你debit card嗰個戶口

想開埋CS int但佢彈句野出黎 我都未開
Your account is not registered with . Please contact us at +1-415-667-8400 or go to Charles Schwab International for more information.

無知一問
遲d打算移民去英國
想問係咪開個Barclays戶口，TT轉錢落去
去到英國就可以直接用到？

等左幾個月
終於開到swissquote account

大貓話賣歐美銀行服務，Expat 咪好危險？

即係你幾個月前已經交申請？

5月尾申請

好似可以玩美股

我都諗左好耐呢個定dukascopy

Dukascopy 個app好垃圾喎
係就係易開
提款卡都要比錢都cos

有冇人知如果要滙大額去英國e.g. HKD 1-2m
應該用TransferWise好定係傳統銀行TT?
長期係外地，好耐冇返過香港，香港只係得HSBC

咁耐先開到

係, 用有2%+ 外幣簽脹回贈既card 入CHF同EUR
DUKA只係食你1.2%手續費
唔好用USD入, DUKA食你2%手續費,
可以係自己AC內部自己手動CHF同EUR > USD,
好似DUKA有0.5%內轉手續費, 但都係1.2+0.5=1.7%
不過近來EUR 超高水, CHF就好少少, 都高水
自己度度啦, 不過信用卡入$係real time到脹

想問下英磅係唔係都會食手續費，我前日射500，變左492

你個結果顯示係

都唔知話佢仆唔仆街好😕 我用city射過去唔見有收，但俾佢收左

可能係中間行收

我直接用citi 射過去

追唔追查到邊間收？

問左應該係中間行，但係唔知邊間

Thank you ，咁儲埋先射😝

有少少新手問題
見你地講買張3UK既卡開戶口
但我見得30日 30日後號碼係咪會報銷?
定係要買365日個隻

THANK YOU

寄左大半個月都未收到

有冇人試過saxo?

英國開左簽證應比BNO人更易開離岸戶口

Lm
要開始搞

我想問點樣可以由monzo匯錢番HK citi?

想親身去外國開都入唔到境

Monzo 個app好似改左一定要入postcode，之前好似有得選other

手殘用左courier point收卡

想請教一下屋企人會比1.5M Hkd 我咁係咪自動會變hsbc premier 同埋呢個premier account 係咪一定唔可以做聯名戶口
同埋到時要開英國離岸戶口係咪淨係需要郵寄地址就夠因為去英國之前冇住址證明

LM

聯名有1.5M, 個人戶口都有得升做 Premier

即係話假設A同B呢兩個人都有hsbc account
而聯名戶口由A同B開
入面有1.5M
咁嗰個聯名戶口入面嘅兩個人嘅個人戶口都可以升premier?
如果個聯名戶口少過1.5M 係咪會冇咗premier?

你有冇試過入錢or出錢
小弟想入usd or hkd入去，遲啲轉jpy,
之後拎出黎or 直接係香港look卡用

聯名戶口有 premier 點解關佢地個人戶口事?

上面嗰位師兄話聯名戶口有1.5M 個人戶口都可以升premier 所以我先咁問

在計算您聯名身分的整體全面理財總值時, 您所有同名聯名戶口22 參考備註2的全面理財總值將會一併計算在內。

自己睇

睇左上面條 link，應該啱

在計算您個人身分的整體全面理財總值時, 您所有個人及聯名戶口的全面理財總值將會一併計算在內;

所以你個假設應該 ok

請問first trade 開戶用bno 定特衰好?
同埋有冇referral 俾我? 好似有free stock

Thx

想即時升account 要申請, ebanking 禁粒制就得
究竟要新開戶口定 可以加名 做聯名, 就問銀行啦

唔需要海外住址, 會寄卡比你home country地址, 即係香港

如果英國戶口入usd入去知唔知收幾錢？

[member] 有無人親身試過渣bno去英國匯豐開戶 , 得唔得？

本身匯豐香港有戶口［/member]

屌

revolut都唔俾用po box登記

[/member]點入錢落dukascopy?[/member]

有冇人知 Transferwise 過數去 Charles Schwab 的話，係用咩方法，都係 swift ?

宣傳下transferwise, 優惠免手續費

thz

自己諗

幾球買樓用citi gold / HSBC premier / Barclays international 啦

仲用

你 citi priority 轉出既時候
手續費揀左邊個比

我選左our account

lm

用香港電話話我 cant vaild, 咁用英國電話得唔得？

我可唔可以tg 問你要野？？

侵侵有冇可能制裁全部公務狗在美ac

大粒出名果啲咪有可能

細到好似ACO 果啲無可能

Online Currency exchange 一次都好平 ，182日，我估係防太空account

轉1蚊😾

開左張卡，佢個個月都會幫你轉1蚊做chf

唔知呢間
Expat hsbc 就有英國按揭。如果唔係其他國家 premier, expat 開戶要求：£50k

就算有，Santander 應該唔會批你按揭，因為佢地冇辮法核實你收入證明.

要有香港 presence 嘅銀行先至有可能批

如果純粹用嚟過數，普通戶口都足夠

窮人開first trade 係咪最易最平又有存款保障？

我岩岩用英國地址開咗borderless. 佢冇叫我俾地址證明，其實係咪唔需要？

係

我過左兩次數入戶口試,
第一次用其他人名入20鎊, 轉走時要我等幾個鐘.
第二次用第二個人名入11鎊, 就要我提供匯款人全名. 等咗幾個鐘都未入到.
請問係咪正常檢查? 定係因為佢查到我係香港IP, 但係報英國地址, 所以咁麻願?

知道，所以諗住正經開 dukascopy 算

有就唔洗煩

Firstrade 張debit card，係要户口有$25k cash，定係有市值$25k貨都ok?

Premier HSBC HK <-> HSBC US 免費
HSBC US <-> FT 用ACH免費

Revolut 都仆仆地街

一隻武肺搞惦晒D fintech

其中一個原因係佢開新野開得太急姐，本身以佢用戶同營利增長嚟睇唔會蝕咁多
最緊要佢撐得住就得

可想而知英國啲經濟真係好差

邊度唔識入？教你

入左swift code 就有銀行地址，只有收款人地址要填

Swift code 最尾加3個x , 夾埋11個字

大體上正確
不過，呢啲事情唔係好複雜，又有無敵？
花旗銀行電匯英鎊都係免手續費？

有*幾無敵？

終於收到sable張卡

Transferwise borderless 會check 地址？

你用邊個機構做notary？

try try thank you

我都岩岩匯咗少少錢去 Dukascopy, 一個鐘前. 都未有.
之前用 transferwise, 頭三、四個transactions 要等好耐. 最耐果次係匯入, 等咗五日. 好在最近果次係秒到.

3UK 有張 24GB 2年的卡，可在HK收SMS，連運費約$460HKD，Amazon UK有得賣

有冇得轉返去ib

有冇用過咩saxo

想問ib margin 有咩要求

匯返去ib得唔得嫁

有

用香港地址正經開戶
請問英國有乜 VB 接受香港地址+護照？

推

有親戚住英國。我晌香港買 3uk 電話卡，將3uk set 做親戚地址。
請問 3uk statement 係咪可以做地址證明？

如果人在英國 但未有英國地扯應該點開戶口

原來cs收購咗td

唔該哂你
咁如果開Barclays 係咪都ok 都係填資料book時間去branches 就得 用香港地扯

見到咁多case出事, 我都係開dukascopy就算了

//搵啲會寄信俾你嘅服務//
請問有乜服務係 Transferwise 會接受？

lloyds international 好鬼耐

Citi priority 直接匯英鎊去Dukascopy , 入咗佢中間行資料過數，入GBP100 收足GBP100。不過等咗兩個禮拜先入到，初頭仲以為唔知啲錢過左去邊

成功開左dukascopy, 叫做正規方法開唔駛假地址左攪右攪

講左先只係諗住入一兩萬入去, 身家在美國戶口

😍

Google Lloyds international current account 上去填表 然後等email交certified true copy 最低deposit 25000k

應該係正經開銀行戶口. 海外 VB 本身已經冇咁穩陣，如果仲要驚俾人freeze account, 點可能放大錢入去？
如果想走資 + 有 >hkd250k，應開 Lloyds, Barclays intl 果啲

我第一次入錢去 transferwise borderless, 都等咗五日。
宜家就好快，但係驚佢唔知幾時要求我比地址證明

UK Barclays International (英國)(香港/歐洲地址)
*有GBP Debit card
*最低存款25K GBP/等值
*無Ring fencing

早幾日睇好似變左100k

我尋晚用TransferWise 試多次，即晚就入到快到自己都唔信

師兄請教路
係唔係transferwise用香港hkd 射gbp去dukascopy?

入100gbp, dukascopy 收足100?

Transfer Wise 我用港幣射CHF過去，除左transferwise講明會收嘅手續費之外，就冇再扣錢了

Btw如果入錢去Dukascopy 我覺得擺返EUR, CHF會好啲。GBP攞錢要15鎊手續費

你係第幾次入錢入去嗰個戶口？

第二次

我第二次都係即時到

用lloyds啦 25k

但lloyds好快開到 如果你準備去英國 唔差在比多少少 去到先再開個正式戶口

諗諗下如果GBP入錢dukascopy,用信用卡入錢係有得諗.
因為dukascopy, 例如一萬HKD轉過去,

A/ 用transferwise射EUR(約收90蚊),入到dukascopy EUR戶口自己轉GBP要0.5% markup.
B/ 用transferwise射GBP(約收90蚊),入到dukascopy前中間行又唔知收幾多錢.
C/ 用信用卡, 貴小小rate + dukascopy 1.2%.

唔係射十幾萬,入一萬的話C都似可行,不過未試

我反而打算用嗰陣先由TransferWise 轉CHF做GBP，手續費好似冇咁甘

小心留意如果TransferWise 入IBAN彈句野出黎話會比平時慢OR有中轉

有機收多手續費

如果transferwise borderless 就唔知了

• Evidence of Source of Funds- Documentation that confirms or displays how you generated the funds which are to be deposited into the account.

• Evidence of Source of Wealth – Documentation that confirms how you generated your wealth.

• Source of Initial Deposit - A bank statement showing where the funds you wish to deposit with Santander International are currently held.

佢問資金來源證明 點證明？寄糧單俾佢？定淨係既月結單俾佢就可以？

好 咁我寄成份月結單比佢算....佢仲比咗份Banking and Saving Application form 我填 你之前要唔要填？

屌 無野 on9咗 原來係我之前apply嘅 Santander 我以為係lloyds 原我onj咗 sor

用bno 開ft 都會有制裁風險?

個老細台灣佬黎 都比人制裁

有冇人留意google card? samsung card?

傾傾下個個又唔set [ member ]

想開transferwise borderless
最多只係開UKpostbox 咁係咪申請唔到
如果佢要求地址證明我比唔到
會唔會比佢BAN 搞到local account都開唔到
定係點都照搏下先
求解答

吓，即而家ft存錢仲安唔安全?

有咩危險?
最多咪分散幾個account各擺D

已有ib llc同離岸戶口
ib llc我見deposit港紙都係入香港citibank
如果走資幾球嘢, 咁擺幾球嘢入香港citibank到, 再喺ib入面convert晒做美金再withdraw去個離岸戶口
咁咪直頭連海外匯款都慳返?
即係話如果仲係港紙既話，ib入面既港紙就唔係真係離咗岸，但一旦變咗美金就即刻離咗岸？

冷靜D, 現在出hsbc信用卡(visa) ，之後用晒賞世界都唔會差transferwise b太多

HSBC 唔係就被美帝重鎚罰咩
梗係形住佢會好唔掂
& HSBC 都揀好邊奶共

我諗
美金入返銀行TT出去

應該合法平方法得依D

比人重鎚先好，唔撚洗還錢

pompeo今日先點名屌HSBC
& HSBC真係太奶共了 情感上唔想用

忘記transferwise b, 比人公幹用(收英國錢，德國打工) ，唔係旅行用

唔係， 直接TT由銀行美金戶口出去，通常要電腦ebanking先做到，手機app可能冇

門市做貴d

what do u mean ?
transferwise borderless 唔用都罷?
咁有無其他推介
dunkascopy外 同樣香港人申請到有multi currency嘅account?

主要睇ETF部份，投資理論
悶，但有用

你地啲離岸戶口係咪全部都BNO開
有啲好似受特區護照玩

留名

入面passport certify true copy要有complete and accurate copy of the original 同 confirm the photo on the document is a ‘true likeness’ 呢二句？

而address就要有complete and accurate copy of the original呢句？

香港西聯門市

有咩?
dukascopy之外?

binance算唔算？

岩岩試barclays好似已經要100000鎊先開倒。。

之前換咗啲美金現金無入銀行，宜家唔知要點轉去firstrade。問過hsbc話要食兩次兌換率？

去citibank試下

Dukascopy

Maintenance

*Starting from October 1st Multi-Currency Accounts with balance exceeding 50'000 USD will be charged a maintenance fee of 0.4% per annum.

剛剛log in入去見到通知。
咁係咪唔想人存太多錢入去？ AML？趕客？

你開左TW美金balance未？開左先會見到美金戶口資料

Sorry頭先唔記得加密

請問Revolt 仲用唔用到PO郵箱地址?

用咗2個月先收到

無乜錢無bno無外國地址Dukascopy + Firstrade 咪搞掂晒

有錢HSBC US premier

Easy job

全部正常渠道，唔洗用P.O. Box 偷雞

如果有錢我去開個Coutts了
邊使再HSBC?

請問有冇人申請過 Swissquote? 好似冇咩資料 上網都係台灣人用多

懷疑坐船

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(9)

咩卡？？

剛剛試過英國唔得。。